攬炒黃金機會：2,100億「臨時撥款決議案」

坊間在討論民主派在立法會過半後應否否決財政預算案以觸發政治危機。其實在財政預算案投票之前，還有一關需要考慮，就是今日於立法會審議的「臨時撥款決議案」。

「臨時撥款決議案」是指政府預先向立法會申領首兩個月的預算開支，作為財政年度於4月1日開始至財政預算案通過期間的使費。在民主派安份做少數反對派的年代，「臨時撥款」被視為不用辯論的形式投票，實質的辯論均留待財政預算案辯論時才進行。

然而，如果仔細和認真看待，「臨時撥款決議案」對政權的威脅實在非同小可。首先，今年決議案撥出金額超過2100億元，是單一表決中所涉金額僅次於財政預算案的重大投票；而且，決議案必須在4月1日前通過，否則政府會掉進財政懸崖，公共服務可能停止。

公眾最關心的警務處增加撥款25%及增加編制人數2543人，亦跟決議案直接掛勾。若「臨時撥款決議案」獲通過，財政司即有權將警務處全年預算257億元交到鄧炳強手上，不用再等財政預算案通過。

即是說：
﹝1﹞用來買催淚彈和電槍等武器的「專門用途的物料及設備」6億元預算﹝去年預算僅2億元﹞，可馬上過戶
﹝2﹞由去年預算18億元跳升到今年40億元的警隊神秘開支「一般部門開支」，可馬上過戶
﹝3﹞6部新裝甲車同1部新水炮車，可馬上過戶購買
﹝4﹞最大鑊的是，警隊新增編制2,543人﹝扣除人員流失，相當於新聘請3,700人﹞的開支，可馬上過戶，用於聘請包括大陸公安武警來香港做「特務警察」﹝今日路透社已報導，反送中運動期間有4,000名大陸公安武警則在香港前線觀察，他們以「特務警察」的身份來港絕非天方夜譚﹞

聽起來，無論是按實質內容或政治威脅力，「臨時撥款決議案」都是推動所謂攬炒路線的首選題目吧。可實際上又是另一回事。由於傳媒和公眾不大關注，民主派要將辯論捱過4月1日的機會又微乎其微，所以今日一天下來，仍然只有個別議員聲嘶力竭的演說，缺乏整個陣營有組織的攻勢。

簡介上述背景，並非要批評任何人。在立法會換屆選舉前這幾個月，市民因疫情而忐忑不安，經濟蕭條的影響又確實開始入肉；此時此刻，香港人是否想見到民主派拼死拉布，令「臨時撥款決議案」無法在4月1日前通過，從而嘗試將政府推向財政懸崖？

相信很多議員不會選擇在這個時間有大動作。

但是，隨着民主派有望在來屆立法會選舉席次過半或逼近一半，如何行使實質在手的權力，和香港人一起突破中共「以民生綁架政治」的操作，將不會再有避重就輕的空間。那是刀刀見血的政治搏鬥。

民主派立法會過半，否決財政預算案以逼中共解散立法會重選﹝以及再否決後逼特首辭職﹞，觸發所謂「攬炒」，好像已是順理成章的劇本。本文希望把「臨時撥款決議案」也放到大家的盤算當中，並且透過今明兩日的辯論，「引誘」大家關心一下民主派各黨切入辯論的方式及最終投票意向，思考體制內鬥爭的不同可能。

Source:

P牌仔無人權，請大家推上熱門讓泛民知道民意！

我願意攬炒，無公共服務也要黑警無$！

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

Push

藍絲文宣group，入去report佢呀！！！

lau ming

支持攬炒
等你乜都綑綁咁開心
想通過咪叫班保皇番齊工囉

一定唔可以批😡

我買少1000股7500 都唔可以俾黑警買裝備

依家抗疫喎
將果筆錢轉晒去醫管局啦

比錢黑錢，不如大家一齊死

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

自推1